{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Selon le Journal du Dimanche , des discussions avec lesreprésentants français du Trésor ont permis d’assouplir la position de la Commission, qui suspecte des aides publiques dans le dossier Dexia.[S2]La Commission, notamment, « n’exigerait plus que les 70 milliards d’euros de prêts toxiques soient logés dans une structure distincte ».",
      "question": "Quel est le principal point de discussion concernant Dexia selon l'article ?",
      "answer": "La Commission n’exigerait plus que les 70 milliards d’euros de prêts toxiques soient logés dans une structure distincte."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Christian Oyarbide, le directeur général de La France Mutualiste, quitte la mutuelle d'épargne retraite pour cause de divergences stratégiques.[S2]Il reste salarié de la mutuelle jusqu’en septembre, le temps de passer le relais à sa remplaçante, Anne Mazzanti, jusqu’ici directrice générale adjointe chargée des opérations financières.[S3]Christian Oyarbide va rejoindre le cabinet de conseil Procial comme consultant spécialisé dans la gouvernance et la responsabilité sociale des entreprises (RSE) à destination des mutuelles.[S4]Porcial est présidé par Jean Sammut, ancien DG de la MGET.",
      "question": "Qui va rejoindre le cabinet de conseil Procial et dans quel rôle ?",
      "answer": "Christian Oyarbide va rejoindre le cabinet de conseil Procial en tant que consultant spécialisé dans la gouvernance et la responsabilité sociale des entreprises (RSE) à destination des mutuelles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The asset management firm Polar Capital will be launching its first global equity fund, Citywire reports.[S2]To manage the new product, it has recruited two managers, Andy MacKirdy and Christophe Williams.[S3]They will be assisted by Andrew Holliman, manager of the Polar Capital North American fund and a former member of the same team as the two recruits from Baillie Gifford.[S4]The new fund will be launched in the next few months, but the asset management firm has not yet decided which countries the product will be registered in, a spokesperson for Polar Capital has told Citywire.",
      "question": "Quels sont les noms des deux gestionnaires recrutés par Polar Capital pour son nouveau fonds d'équité mondiale ?",
      "answer": "Les deux gestionnaires recrutés par Polar Capital sont Andy MacKirdy et Christophe Williams."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Following the departure of Joseph Tse, who is planning to leave the asset management industry, Fidelity will on 1 July transfer management of the Greater China Fund to Raymond Ma, and the Asian Special Situations fund to Suranjan Mukherjee, Das Investment reports.Ma is the manager of the China Consumer Fund, while Mukherjee is a manager of institutional portfolios.",
      "question": "Qui remplace Joseph Tse dans la gestion de deux fonds chinois chez Fidelity ?",
      "answer": "Joseph Tse est remplacé par Raymond Ma pour le Greater China Fund et par Suranjan Mukherjee pour le Asian Special Situations Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In the second week of June, investors avoided European funds due to uncertainties surrounding the euro zone (elections in Greece, a downgrade in the Spanish sovereign debt rating).[S2]European bond funds have seen redemptions at a level never before observed since the end of December 2011, and European equity funds have seden their sixth week of outflows in the past twelve weeks, according to estimates from EPFR Global.Equity funds overall have seen net inflows of USD10.91bn in the week to 13 June, a level not seen for over a year, but three quarters of these inflows were for US equity funds.Bond funds in the week under review attracted USD1.46bn, but European bond funds saw redemptions totalling over USD1bn.[S3]Once again, US funds were favoured by investors, with inflows of over USD2bn.Money market funds, for their part, finished the week ending on 13 June with redemptions totalling USD11bn, as outflows from US money market funds more than offset subscriptions to European money market funds.",
      "question": "Quel est le principal facteur qui a influencé les décisions d'investissement des investisseurs en juin 2012 ?",
      "answer": "Les incertitudes entourant la zone euro, notamment les élections en Grèce et la dégradation de la notation de la dette souveraine espagnole, ont influencé les décisions d'investissement des investisseurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]According to a study by Standard & Poor’s Fund Research dedicated to actively-managed US equity funds, only 5% of products manage to stay in the top 50% of funds by performance for five consecutive years, even though by an even distribution of probabilities, 6.25% should have been able to achieve that, the Frankfurter Allgemeine Zeitung reports.[S2]For funds in the top quartile, the percentage is limited to 15%, though it should be 25%.However, funds which rank in the bottom quartile are must more often liquidated or merged than probability would predict.",
      "question": "Quel pourcentage de fonds américains gérés activement parviennent à rester dans le top 50% des fonds en termes de performance pendant cinq ans consécutifs ?",
      "answer": "Seulement 5% des fonds américains gérés activement parviennent à rester dans le top 50% des fonds en termes de performance pendant cinq ans consécutifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]According to a study by Standard & Poor’s Fund Research dedicated to actively-managed US equity funds, only 5% of products manage to stay in the top 50% of funds by performance for five consecutive years, even though by an even distribution of probabilities, 6.25% should have been able to achieve that, the Frankfurter Allgemeine Zeitung reports.[S2]For funds in the top quartile, the percentage is limited to 15%, though it should be 25%.[S3]However, funds which rank in the bottom quartile are must more often liquidated or merged than probability would predict.",
      "question": "Quel est le pourcentage de fonds actifs américains qui réussissent à rester dans le top 50% de performance pendant cinq ans selon une étude de Standard & Poor’s ?",
      "answer": "Selon l'étude, seuls 5% des fonds parviennent à rester dans le top 50% de performance pendant cinq ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Rajat K.[S2]Gupta, 63, former head of McKinsey (from 1994 to 2003) and former director at Goldman Sachs, was this weekend found guilty of insider trading by a jry of his peers, Les Echos reports.[S3]After ten hours of deliberation, Gupta was found guilty of four charges of fraud and conspiracy, for transmitting to Raj Rajaratnam, head of Galleon, inside information about Goldman Sachs, particularly plans for Berkshire Hathaway, the company of Warren Buffett, to invest in the US bank in 2007.[S4]He faces up to 25 years in prison.[S5]Gupta remains free on bail until his sentencing on 18 October.",
      "question": "Qui a été condamné pour trafic d'informations privilégiées et quelles sont les charges retenues contre lui ?",
      "answer": "Rajat K. Gupta, ancien chef de McKinsey et ancien directeur de Goldman Sachs, a été condamné pour trafic d'informations privilégiées. Il a été reconnu coupable de quatre charges de fraude et de complot pour avoir transmis des informations sensibles à Raj Rajaratnam, head de Galleon."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Koris International, société de conseil en allocation d‘actifs basée à Sophia Antipolis, doit annoncer cette semaine la signature d’un accord de coopération marketing et commerciale avec le leader des plateformes de comptes gérés, Lyxor Asset Management.[S2]Dans le cadre de cet accord, les deux sociétés souhaitent distribuer des solutions d’investissement basées sur des modèles quantitatifs d’allocation d’actif, solutions investies dans des comptes gérés, ou ‘managed accounts’ offrant des expositions à un univers large de stratégies alternatives.[S3]Les solutions ainsi développées seront gérées par Lyxor Asset Management avec le conseil externe de Koris International.Ce partenariat, passé dans un premier temps pour une durée de deux ans, «a pour objectif de marier les toutes dernières technologies d’allocation d’actifs quantitatives avec le nec plus ultra en termes de transparence et de contrôle des risques, pour offrir des solutions sophistiquées aux problématiques rencontrées par les banques privées ou les « family offices »\", souligne Jean-René Giraud, directeur général et co-fondateur de Koris international.[S4]Jean-René Giraud relève au passage que l’accord passé avec Lyxor est l’illustration d’une coopération de près de dix ans avec l’un des principaux acteurs dans le secteur des managed accounts.[S5]En termes d’actifs sous gestion, les comptes gérés de la plate-forme de Lyxor s'élevaient dernièrement à 8,4 milliards d’euros ou 10,98 milliards de dollars.[S6]Koris International n’en est pas à son premier essai.[S7]Un partenariat avait en effet été annoncé à la fin mars avec Rothschild et Cie Gestion pour le développement et la promotion de solutions basées sur les techniques de contrôle dynamique de budgets de risques mis au point par la société (Newsmanagers du 27 mars 2012).[S8]Rothschild & Cie Gestion ayant récemment annoncé la fusion de ses activités de multigestion avec HDF Finance, donnant naissance à Rothschild HDF Investment Solutions, et renforçant ainsi sa position de leader dans le marché de la multigestion, ce sont ainsi deux acteurs de poids du marché français qui ont souhaité s’offrir les technologies de pointe développées par cette société spécialisée dirigée par un ancien de l’Edhec-Risk Institute.[S9]Jean-René Giraud, qui a décidé d’accélérer le développement de ses activités il y a un peu plus de deux ans, affirme toutefois ne pas vouloir s’arrêter là.[S10]Il confirme la finalisation en cours des termes d’un accord supplémentaire avec une banque d’investissement anglo-saxonne et sa filiale société de gestion pour le développement de solutions à destination des investisseurs institutionnels européens, et plus particulièrement des assureurs, dans le cadre de la nouvelle règlementation Solvabilité II.[S11]Koris International opère depuis près de dix ans dans l’univers de la multigestion traditionnelle et alternative et, forte d’une équipe de 12 experts en allocation d’actifs, offre ses services aux sociétés de gestion ou banques privées souhaitant se doter des techniques de gestion de budgets de risque les plus avancées.[S12]La méthodologie et les outils offerts par Koris International permettent en effet la mise au point de fonds dont les objectifs de contrôle de risque correspondent précisément aux objectifs d’investissement, ou aux structures de passifs des clients quand ces derniers peuvent être clairement exprimés.[S13]L’expérience de Koris International, non seulement dans l’élaboration mais surtout dans la mise en œuvre de ces technologies, semble donc avoir d’ores et déjà trouvé des émules.[S14]Il s’agit là en tout cas d’une démonstration de ce que la recherche universitaire, d’où sont tirées ces solutions, peut apporter à un secteur en quête permanente d’innovation.[S15]Afin de promouvoir ces solutions, Koris organise, à partir du mois de septembre, un roadshow et des présentations privées sur toutes les grandes places financières européennes…",
      "question": "Quel est l'objectif principal du partenariat entre Lyxor et Koris ?",
      "answer": "L'objectif principal du partenariat entre Lyxor et Koris est de marier les technologies d'allocation d'actifs quantitatives avec la transparence et le contrôle des risques pour offrir des solutions sophistiquées aux banques privées et aux family offices."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon une étude de Standard & Poor’s Fund Research consacrée aux fonds d’actions américaines gérés activement, seuls 5 % des produits parviennent à se maintenir dans les 50 % de fonds les plus performants durant cinq années consécutives, alors qu’avec une distribution des probabilités simplement aléatoire, ils auraient dû être 6,25 % dans ce cas, rapporte la Frankfurter Allgemeine Zeitung.[S2]Pour les fonds du premier quartile, la proportion se limite à 15 %, alors qu’elle devrait être de 25 %.En revanche, les fonds classés dans le dernier quartile sont beaucoup plus souvent liquidés ou fusionnés que le calcul des probabilités ne le laisserait supposer.",
      "question": "Quel pourcentage de fonds américains gérés activement parviennent à rester dans les 50% les plus performants pendant cinq ans consécutifs selon une étude de Standard & Poor’s ?",
      "answer": "Selon une étude de Standard & Poor’s, seuls 5 % des fonds parviennent à se maintenir dans les 50 % de fonds les plus performants durant cinq années consécutives."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En mai, les plus fortes souscriptions nettes des sociétés de gestion de mutual funds ont été enregistrées par Vanguard (8,07 milliards de dollars) devant JPMorgan (2,6 milliards) et MFS (2,53 milliards), rapporte Morningstar.[S2]Sur les cinq premiers mois de l’année, Vanguard a collecté en net 52,39 milliards de dollars, devant Pimco (17,48 milliards) et JPMorgan (13,21 milliards).[S3]T.[S4]Rowe Price et DoubleLine se classent quatrième et cinquième avec respectivement 10,76 milliards et 10,5 milliards de dollars de rentrées nettes en janvier-mai.",
      "question": "Quelle société de gestion a enregistré les plus fortes souscriptions nettes en mai selon l'article ?",
      "answer": "Vanguard a enregistré les plus fortes souscriptions nettes en mai avec 8,07 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe de services financiers Acofi vient de recruter Nolwenn Simon et Raphaël Brault pour sa plateforme de fonds de prêts directs à l’économie Acofi Loan Management Services (ALMS).[S2]Nolwenn Simon est nommée directeur général adjoint, Finances tandis que Raphaël Brault est nommé directeur des fonds de prêts immobiliers.[S3]En 2011, Nolwenn Simon était responsable au sein de Weinberg Capital Partners-Alfina de la structuration d’un fonds de dette à effet de levier.[S4]Pour sa part, Raphaël Brault a rejoint le groupe Morgan Stanley en 2000, au sein duquel il a travaillé pendant 12 ans.[S5]A partir de 2002, il était dans l’équipe de titrisation pour développer l’activité de financement immobilier commercial en France.[S6]A partir de 2005, il a pris la responsabilité de cette activité pour la France, le Benelux et l’Espagne.[S7]Récemment, ALMS a noué un partenariat avec avec Groupama AM afin de lancer un fonds de prêts immobiliers dénommé Predirec Immo 2019.[S8]Le closing est prévu dans le courant juillet 2012.",
      "question": "Qui a été nommé directeur général adjoint de Acofi Loan Management Services et quel est son passé professionnel ?",
      "answer": "Nolwenn Simon a été nommée directeur général adjoint de Acofi Loan Management Services. En 2011, elle était responsable au sein de Weinberg Capital Partners-Alfina de la structuration d’un fonds de dette à effet de levier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Suite au départ de Joseph Tse, qui a l’intention de quitter le secteur de la gestion d’actifs, Fidelity transfère au 1er juillet la gestion du Greater China Fund à Raymond Ma et de l’Asian Special Situations à Suranjan Mukherjee, rapporte Das Investment.Raymond Ma est le gérant du China Consumer Fund tandis que Suranjan Mukherjee est gérant de protefeuilles instituttionnels.",
      "question": "Qui a pris la gestion de deux fonds chinois après le départ de Joseph Tse ?",
      "answer": "Raymond Ma et Suranjan Mukherjee ont pris la gestion du Greater China Fund et de l'Asian Special Situations respectivement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Rajat K.[S2]Gupta, soixante-trois ans, ancien patron de McKinsey (de 1994 à 2003) et ancien administrateur de Goldman Sachs, a été jugé coupable, ce week-end, de délit d’initié par un jury populaire, rapporte Les Echos.[S3]Après dix heures de délibération, il a été reconnu coupable de quatre chefs d’accusation (fraude et «conspiration»), pour avoir transmis au patron de Galleon, Raj Rajaratnam, des informations privilégiées sur Goldman Sachs et notamment sur un projet d’investissement de la banque américaine dans la société de Warren Buffett, Berkshire Hathaway, en 2007.[S4]Il risque jusqu'à vingt-cinq ans d’emprisonnement.[S5]Rajat K.[S6]Gupta reste en liberté sous caution jusqu’au prononcé de la peine fixé au 18 octobre.",
      "question": "Qui a été condamné pour délit d'initié et quelles sont les accusations portées contre lui ?",
      "answer": "Rajat K. Gupta, ancien patron de McKinsey, a été condamné pour délit d'initié. Il a été reconnu coupable de quatre chefs d'accusation, notamment de fraude et de conspiration, pour avoir transmis des informations privilégiées à Raj Rajaratnam, patron de Galleon."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En plus de Daniel Tubbs, co-head global emerging markets de BlackRock et spécialiste des actions asiatiques, le suisse Mirabaud Asset Management recrute trois personnes dont un co-gérant qui est focalisé sur l’Asie, et deux analystes-gérants couvrant l’un l’Amérique latine, l’autre la région Europe/Moyen-Orient/Afrique.[S2]Les trois premiers membres de l’équipe rejoignent la société ce lundi 18 juin, le quatrième arrivant à Londres à la mi-juillet.Lionel Aeschlimann, associé de la banque Mirabaud (24 milliards de francs d’encours) et responsable du pôle gestion d’actifs, a indiqué à Newsmanagers avoir cherché pendant plusieurs mois à constituer une telle équipe pour compléter le dispositif auquel il manquait notamment un volet émergents.[S3]Il a choisi Daniel Tubbs après avoir examiné seize dossiers.[S4]Il ne restera plus désormais qu'à trouver quelques spécialistes pour couvrir la classe d’actifs «énergie», la seule expertise qui manque encore au groupe dans sa configuration et avec sa stratégie actuelles, et qui complèterait bien les activités de trading à Londres.Son équipe émergents à peine en place, Mirabaud lance le 2 juillet un fonds coordonné (OPCVM IV) de droit luxembourgeois dont la devise de base est le dollar.[S5]Il s’agit d’un produit actions émergentes du monde entier, auquel la maison fournit un amorçage de 50 millions de dollars.[S6]Daniel Tubbs aura également d’emblée la responsabilité d’un fonds émergent asiatique de 200 millions de dollars rapatrié de chez Lloyd George Asset Management.Le nouveau produit, chargé à 1,50 % pour le retail et 0,75 % pour les institutionnels, utilisera le MSCI Emerging Markets Total Return comme indice de référence.[S7]Le portefeuille «de conviction» comportera entre 40 et 70 lignes avec un taux de rotation de l’ordre de 100 %, et Daniel Tubbs a bien insisté sur le fait qu’il se réserve le droit d’investir ailleurs que dans les 21 pays de l’indice et dans des sociétés qui ne font pas partie de l’indice.[S8]«Ce sera une gestion sans contrainte et nous pourrons aller sur des marchés frontière.[S9]Nous accorderons une part importante à la gouvernance dans nos due diligence sur des sociétés de qualité avec des actions liquides.[S10]Et nous avons les budgets qu’il faut pour rendre visite aux entreprises et à leur management, sans rester confinés dans nos bureaux londoniens», explique le gérant.[S11]La limite de capacité pour ce genre de fonds devrait être de l’ordre de 2-3 milliards de dollars.[S12]Cependant, il ne faut pas exclure une déclinaison du concept aux échelons régional et thématique, «sans manquer les chances offertes par les moyennes capitalisations».Par ailleurs, Lionel Aeschlimann a annoncé que tous les fonds Mirabaud compatibles ont été basculés au format OPCVM IV.[S13]Dans la mesure du possible, également, tous les fonds de la maison seront convertis avant la fin de l’année en compartiments de la sicav luxembourgeoise, sauf les OEIC britanniques, pour des raisons tenant à la typicité de la distribution au Royaume-Uni, et -probablement un temps- les fonds de droit français qui investissent en actions françaises, parce que la France, comme l’Allemagne et les Pays-Bas, demeure en infraction vis-à-vis de la réglementation européenne sur le plan de la fiscalité des dividendes applicable aux fonds étrangers.[S14]Mais la gestion des fonds français reste «évidemment» à Paris.",
      "question": "Quel est le montant de l'amorçage du nouveau fonds actions émergentes lancé par Mirabaud ?",
      "answer": "Le nouveau fonds actions émergentes lancé par Mirabaud est amorcé à 50 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sutesh Sharma, l’ancien responsable du trading pour compte propre chez Citigroup, va lancer cet automne son nouveau hedge fund à Londres, Portman Square Capital, avec environ 500 millions de dollars, rapporte le Financial Times.[S2]Sutesh Sharma sera rejoint par une équipe de traders de Citi.[S3]Lalit Das et Yusaf Khan, d’anciens gérants d’Old Lane, seront associés.[S4]Neuf autres personnes feront partie de l’aventure.",
      "question": "Qui est Satesh Sharma et qu'est-ce qu'il va lancer ?",
      "answer": "Satesh Sharma, ancien responsable du trading pour compte propre chez Citigroup, va lancer un hedge fund à Londres appelé Portman Square Capital avec environ 500 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Durant la deuxième semaine de juin, les investisseurs ont évité les fonds européens en raison des incertitudes entourant l’avenir de la zone euro (élections en Grèce, dégradation de la note souveraine espagnole).[S2]Les fonds obligataires européens ont subi des rachats jamais vus depuis fin décembre 2011 et les fonds d’actions européennes ont enregistré leur dixième semaine de décollecte sur les douze dernières semaines, selon les estimations communiquées par EPFR Global.Les fonds d’actions dans leur ensemble ont réalisé une collecte nette de 10,91 milliards de dollars durant la semaine au 13 juin, un niveau jamais vu depuis plus d’un an, mais les trois quarts de cette collecte est à mettre sur le compte des fonds d’actions américaines.Les fonds obligataires ont drainé durant la semaine sous revue 1,46 milliard de dollars mais les fonds obligataires européens ont subi des rachats pour un montant supérieur au milliard de dollars.[S3]Ce sont encore une fois les fonds américains qui ont eu la faveur des investisseurs avec une collecte supérieure à 2 milliards de dollars.Les fonds monétaires ont pour leur part terminé la semaine au 13 juin sur des rachats pour un montant net de 11 milliards de dollars, la décollecte des fonds monétaires américains effaçant très largement les souscriptions dans les fonds monétaires européens.",
      "question": "Quel a été l'impact des incertitudes sur la zone euro sur les flux d'investissements durant la deuxième semaine de juin 2012 ?",
      "answer": "Les investisseurs ont évité les fonds européens, entraînant des rachats importants, tandis que les fonds américains ont bénéficié d'une forte collecte nette."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le directeur général du Credit Suisse, Brady Dougan, se défend contre les critiques de la Banque nationale suisse (BNS) concernant la sous-dotation en fonds propres du numéro deux bancaire helvétique.[S2]«Si un tremblement de terre venait à frapper les marchés financiers, nous le sentirions aussi», admet Brady Dougan dans une interview parue le 17 juin dans l’hebdomadaire alémanique SonntagsZeitung.[S3]«Cependant, nous disposons de suffisamment de fonds propres pour remplir actuellement tous les objectifs.\"Selon Brady Dougan, l'évaluation de la BNS se fonde sur un scénario très pessimiste en ce qui concerne l'évolution de la crise de la dette dans la zone euro.[S4]En outre, elle ne tient pas compte d’un emprunt convertible de plus de 6 milliards de francs qui, certes, ne doit être émis qu’en 2013 mais qui a déjà été entièrement souscrit.",
      "question": "Quelle est la position de Brady Dougan concernant les critiques de la Banque nationale suisse sur le Credit Suisse ?",
      "answer": "Brady Dougan rejette les critiques de la BNS et affirme que le Credit Suisse dispose de suffisamment de fonds propres pour remplir ses objectifs, tout en soulignant que l'évaluation de la BNS repose sur un scénario pessimiste."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’indien Aditya Birla Group et le français Lafarge sont chacun de leur côté engagés dans des discussions en vue de racheter des unités ciment de Jaiprakash Associates dans deux Etats qui valent jusqu'à 1,6 milliard de dollars environ, selon le journal Economic Times.[S2]Des responsables de Lafarge et d’UltraTech Cement, le premier cimentier indien contrôlé par Aditya Birla Group, ont terminé les négociations préliminaires et des offres définitives sont attendues bientôt.",
      "question": "Quels sont les deux groupes qui sont en discussions pour racheter des actifs ciment de Jaiprakash en Inde ?",
      "answer": "Les deux groupes sont Aditya Birla Group et Lafarge."
    },
    {
      "chunk": "[S1]America Movil, l’opérateur téléphonique contrôlé par l’homme d’affaires mexicain Carlos Slim, a scellé un accord portant sur le rachat à Pecik des 21% qu’il détient dans Telekom Austria.[S2]Ce rachat portera à environ 23% la participation d’America Movil dans l’opérateur autrichien.[S3]Aucun détail financier n’a été dévoilé.[S4]L’Autriche n’est pas le seul pays européen où America Movil veut se développer puisque le groupe a lancé le 8 mai une offre sur 27,7% du capital du néerlandais KPN, à huit euros par action.",
      "question": "Quel est le pourcentage de participation d'America Movil dans Telekom Austria après le rachat de Pecik ?",
      "answer": "Le pourcentage de participation d'America Movil dans Telekom Austria est porté à environ 23% après le rachat de Pecik."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’endettement de l’Espagne représentait 72,1% du produit intérieur brut (PIB) du pays à la fin du premier trimestre 2012 contre un ratio de 68,5% en 2011, annonce vendredi la Banque d’Espagne.[S2]L’endettement total des 17 régions autonomes du pays s'établissait à 145,1 milliards d’euros à fin mars 2012, soit 13,5% du PIB, contre 140,1 milliards à fin 2011.",
      "question": "Quel était le taux d'endettement de l'Espagne par rapport au PIB en 2012 par rapport à 2011 ?",
      "answer": "L'endettement espagnol passait de 68,5 % du PIB en 2011 à 72,1 % du PIB en 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]«Dans les biotechs, le cercle vertueux du financement s’est mis en route depuis sept ans , s’est félicité Marc Le Bozec, président de la commission corporate finance de France Biotech, et directeur financier de Cellectis, lors d’une table ronde.[S2]Avec plus de 40 biotechs ou medtechs cotées à Paris, le secteur commence à avoir une taille critique ».[S3]De 2007 à 2012, il est le seul compartiment à avoir réalisé des entrées en Bourse chaque année, dont cinq des huit IPO depuis le début de l’année.[S4]Sans compter l’important vivier d’entreprises à introduire.[S5]Néanmoins, le secteur reste moins mature qu’aux Etats-Unis.[S6]« En Europe, les levées de fonds sont en moyenne de 24 millions d’euros, pour une capitalisation de 96 millions, des niveaux deux fois plus faibles qu’aux Etats-Unis », explique Christophe de Lylle, président d’Actifin.[S7]Faute de financements, « les biotechs françaises entrent en Bourse plus tard qu’aux Etats-Unis, à des niveaux de développement plus faibles, et lèvent beaucoup moins de fonds », constate Marc Le Bozec.[S8]De plus, « les actionnaires existants – les capitaux risqueurs – voient trop souvent l’introduction en Bourse comme une voie de sortie, au lieu d’y voir une nouvelle étape de financement », renchérit Yannick Petit, président d’Allegra Finance.[S9]L’univers actuel des investisseurs se limite essentiellement aux fonds spécialisés.[S10]Aussi, les biotechs veulent drainer plus largement les gestions françaises, mais aussi les investisseurs étrangers.[S11]«La gestion privée – dont les family offices – prend une part de plus en plus importante dans le secteur, notamment en Suisse», constate Olivier Streichenberger, responsable de la vente primaire chez Dexia Securities France.[S12]Lors des IPO à Paris, les particuliers ont un coefficient de sursouscription largement supérieur à celui des investisseurs institutionnels, constate Christophe de Lylle.[S13]Et parmi les 4,1 millions d’actionnaires individuels en France, les 343.000 particuliers détenteurs d’un portefeuille de plus de 75.000 euros, constitué pour plus d’un quart de midcaps, constituent la cible idéale pour les biotechs et medtechs.[S14]Dans un secteur caractérisé par de longs cycles de développement, Marc Le Bozec propose de créer des fonds à horizon 20 ans, avec une exigence de rendement annuel de 5 à 7%, convenant « d’en finir avec l’illusion d’un rendement annualisé supérieur à 25% ».",
      "question": "Quels sont les principaux défis financiers des biotechs françaises selon l'article ?",
      "answer": "Les biotechs françaises rencontrent des défis financiers tels que des levées de fonds plus faibles que celles des États-Unis, une entrée en Bourse plus tardive, et une dépendance accrue aux fonds spécialisés et de capital-risque, avec un manque de financement à long terme."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Banque nationale de Suisse (BNS) est prête à toutes les éventualités si le résultat des élections en Grèce donne lieu à une nouvelle ruée vers le franc.[S2]La banque centrale a répété hier qu’elle achètera des devises étrangères « en quantité illimitée » pour défendre le plancher de 1,20 franc pour un euro mis en place en septembre.[S3]Un plancher auquel la devise reste collée depuis avril, alors que l’euro/franc s’échangeait encore à 1,22 fin 2011.[S4]L’aggravation de la crise en zone euro a déjà forcé la BNS à des interventions massives en mai.[S5]Ses réserves exprimées en franc ont progressé de 66 milliards, à 304 milliards.[S6]Les euros achetés semblent ensuite avoir été vendus contre d’autres devises.[S7]Thomas Jordan, son président, a précisé hier que la banque centrale avait diversifié ses réserves avec des dollars australiens et de Singapour, ou encore de la couronne danoise.[S8]« C ela confirme les rumeurs de ventes par la BNS entraînant des pressions à la baisse sur certaines paires avec l’euro, dont des taux de change exotiques comme l’euro/dollar de Singapour », notent les stratégistes change de Citigroup.[S9]Malgré la détermination affichée, les marges de manœuvre de la banque centrale se réduisent.[S10]L’inflation n’est certes pas une menace.[S11]Pour 2012, la BNS prévoit désormais une baisse des prix de 0,6%.[S12]Mais la création de monnaie et l’afflux de capitaux étrangers créent des tensions sur le prix des actifs.[S13]« La croissance de la monnaie et du crédit, supérieure à la moyenne historique, entraîne une poussée à la hausse sur les prix de l’immobilier, en particulier résidentiel », souligne Evelyn Herrmann, économiste Europe chez BNP Paribas.[S14]Un risque que la BNS évoque dans son rapport de stabilité financière publié hier.[S15]Elle vient d’ailleurs de durcir les règles prudentielles des banques pour l’octroi de crédit hypothécaire, et pourrait mettre en place, dès le 1er juillet, des coussins de capital contra-cycliques.[S16]Par ailleurs, même si les cambistes s’attendent à ce que le plancher de 1,20 tienne à court terme, le franc devrait continuer à servir de valeur refuge.[S17]Hier, la BNS n’a pas cité deux autres pistes d’intervention: la mise en place de taux négatifs (contre une fourchette de 0-0,25% à 3 mois aujourd’hui), et des contrôles sur les capitaux entrants par exemple via une taxe.[S18]Mais « nous étudions évidemment d’autres mesures », a déclaré Thomas Jordan.",
      "question": "Quel est le risque principal auquel la Banque nationale de Suisse fait face selon l'article ?",
      "answer": "Le risque d'une nouvelle ruée vers le franc suisse en raison de la crise en zone euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque d’investissement new-yorkaise devrait selon le quotidien prendre la place de Morgan Stanley si la famille Glazer devait comme attendu choisir les Etats-Unis et non plus l’Asie comme place de cotation pour Manchester United, dont elle est propriétaire.[S2]Le club de football permettrait à Jefferies de réaliser un véritable « coup ».",
      "question": "Quelle banque d'investissement a été choisie par Manchester United selon l'article ?",
      "answer": "La banque d'investissement new-yorkaise Jefferies a été choisie par Manchester United."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Fonds stratégique d’investissement (FSI) empile les opérations.[S2]Une semaine tout juste après avoir annoncé sa participation à l’augmentation de capital du papetier Sequana, le fonds dirigé par Jean-Yves Gilet s’invite au capital de Tokheim.[S3]Basée à Tremblay-en-France, la société fournit des produits et des solutions relatifs à la distribution de carburant (pompes à essence, systèmes de gestion, terminaux de paiement, etc...).[S4]Le FSI a décidé d’apporter 50 millions d’euros, ce qui lui donnera une participation d’environ 25%.[S5]Le fonds Motion Equity Partners (MEP) - ex-Cognetas - qui a repris la majorité de Tokheim en 2005 à Axa Private Equity, réinvestit 30 millions d’euros.[S6]Son poids au capital passera de 85% à 65%.[S7]L'équipe de direction verra sa participation reculer de 15% à 10%.[S8]« Le FSI a pris connaissance du dossier lorsque nous envisagions de céder notre participation.[S9]Compte tenu du contexte général particulièrement défavorable fin 2011, nous avons travaillé sur cette autre option permettant de déployer plus de fonds propres pour financer la croissance du groupe », explique à L’Agefi Cédric Rays, associé au sein de MEP.[S10]Sur les 80 millions d’euros récoltés, « 40 millions permettront de financer des opérations de croissance externe sur les deux à trois prochaines années, dont un peu plus de la moitié (25 millions) proviendra de cash disponible en equity », poursuit Cédric Rays.[S11]La société, qui a réalisé en 2011 un chiffre d’affaires de quelque 590 millions d’euros, bénéficie d’une bonne visibilité grâce à la signature de contrats de long terme et à son implantation sur des marchés en croissance (en Europe de l’Est notamment).[S12]Parallèlement à la finalisation de ce tour de table, le refinancement de la dette a été bouclé hier matin avec un syndicat de huit banques (BNP Paribas, Société Générale, HSBC, Natixis, Mizuho, GE Capital, IKB Deutsche Industriebank et ING).[S13]Sous la forme d’un club deal, le refinancement s'élève à 180 millions d’euros.[S14]« L’opération permet de ramener le levier d’endettement à 3,6 fois l’Ebitda, un niveau très raisonnable, contre un peu plus de 4 fois avant l’opération et 5,5 fois lors du refinancement mi-2007 », souligne Crédric Rays.[S15]La maturité de la dette est allongée jusqu’en 2019.",
      "question": "Quel montant le FSI a-t-il apporté à Tokheim et quelle participation cela représente-t-il ?",
      "answer": "Le FSI a apporté 50 millions d'euros à Tokheim, ce qui lui donne une participation d'environ 25%."
    }
  ]
}